<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>与你同在</title>
  
  <subtitle>展示生活的美好！MY LIFE, MY STYLE.</subtitle>
  <link href="https://youya.org/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://youya.org/"/>
  <updated>2021-04-29T00:51:49.161Z</updated>
  <id>https://youya.org/</id>
  
  <author>
    <name>zhiwei</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>关于投资理财</title>
    <link href="https://youya.org/2021/04/09/about-investing/"/>
    <id>https://youya.org/2021/04/09/about-investing/</id>
    <published>2021-04-09T03:41:38.000Z</published>
    <updated>2021-04-29T00:51:49.161Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>说到投资理财肯定少不了信用卡、基金、证券股票，当然还有前些年大火而现在已经被全部清退的P2P，我在P2P里损失了十多万，平台暴雷实然倒闭。</p><span id="more"></span><p>我大学毕业十年了，也正式工作十年了，算上在校时实习工作的话，我工作也有十一年多了。之前工资发放之后就是放银行卡里，我是在余额宝出来之后的第二天开始把钱全部都放在余额宝的，这两年的活钱管理一直买银行的T+0理财产品，银行卡里一直是余额为0。</p><p>我使用信用卡大致分为三个阶段：用卡、玩卡、用卡。最开始信用卡就是一个提前预支的工具，我拿它消费用；然后我开始了解到信用卡的积分规则、账期规则，通过各种途径刷卡赚积分、刷出来的钱放理财产品等薅羊毛，然后信用卡提额，接着薅羊毛；后来我发现玩信用卡花费精力但是收益却非常小，有点虚度时光的感觉，至于提额什么的更是无聊了，想提额直接把车本、房本提供给银行，一周额度就下来了，哪用得着这么麻烦，况且提额后没多大意义，因为消费水平跟不上，现在我只是使用信用卡，其他随缘了。</p><p>其实从使用余额宝开始我就已经接触基金了，但是真正开始了解并学习基金是在2017年的时候，我当时在知乎上看到有账号『小基快跑』发一些基金定投的文章，开始慢慢学习，然后在融通基金上开了个直销账户，定投创业板和深100基金，我在去年涨到山脚下的时候清仓融通基金，虽然少赚了很多钱，但是让我学到了买卖基金的时机都很重要。</p><p>关于股票，我最先接触并交易的其实是港美股，2017年国庆节我看到一个公众号推广民生香港银行卡时说香港银行卡开户会越来越困难，然后我就搜索了一下香港开户的相关资讯，在国庆后开了个工银亚洲账户，然后是开通证券账户，交易港美股。</p><p>我在2015年时尝试过开通国内A股账户，可能是由于身份证照片和本人差别非常大的原因吧，几家券商都验证不通过，2016年一次偶然的机会开通了平安证券，只用来打新可转债，虽然也赚了一点钱，但是太折腾了，就没再管过。</p><p>2019年时和一博友聊天，他推荐了一个券商，说是开户免收最低五元的佣金，我一算这A股交易佣金和港股比起来简直跟免费一样就开户了。当时买了几百元的医疗和医药ETF，赚了一些钱卖出了，后来就断断续续的交易了不少股票和场内基金。</p><p>关于期货，我是在去年年底和今年年初接触的，也投入了一点钱来交易，但是现在亏惨了，这个亏损和股票还不一样，股票只要不卖出，亏损都是浮亏，以后股票价格上涨时都能回来，而期货这东西是有实效性的，到期必须卖出，所以亏损是实亏。</p><p>我在港股交易过权证，和期权类似的东西，期权这东西还是得保守使用，比如你持有一支股票并且你觉得将来这个股票价格会跌，而你又长期看好这支股票，这时你可以买个看跌期权给自己增加个保险，如果股票下跌了你的看跌期权可以帮你盈利，股票上涨了你持有的股票帮你盈利。过两周我在国内A股市场的股票交易时长就到两年了，到时我准备开通两融和期权了，虽然我暂时用不到，但是先开通有备无患（注：科创板、港股通、融资融券和期权我已经开通了）。</p><p>投资这事情真是需要花时间和精力去学习的，多学一些经济规律的知识，或者找个经历过一个经济周期的老手带带，很多时候，不懂经济规律又没人带会失去很多投资机会的。举几个简单的例子：</p><ol><li>2018年贸易战时，我曾在几个信用卡群里问怎样薅一下贸易战的羊毛，除了有几个群友瞎起哄之外，也没人给出什么建议。也怪我当时懂的太少，了解的太少，如果是现在的话，我会在网上好好搜索学习学习，然后就会知道要把人民币换成美元放在银行，坐等人民币汇率上升后换回来。（你可以想想为何汇率肯定会上升）</li><li>2019年全国取消省界收费站时，大家都在说哪家银行办ETC卡更合适，但是如果有投资思维的话，可以提前买入ETC概念股赚一些钱也挺好，虽然也许只是喝点汤，因为肉肯定会被提前得到风声的机构和大户吃掉。</li><li>2020年疫情暴发，大家都在买医药股、疫苗研发股，其实疫苗存储、运输、注射等等也都不错，可惜当时想不到这些。</li></ol><p>我不是专业投资者，也不准备做专业投资者，所以在投资理财上我不会花费太多时间和精力，但是基金、股票、期货、期权这些投资手段还是得用用，投资思维还是得多练练多学学，这个真的很重要。把握住一次好的投资机会就能让你比同龄人至少少奋斗一年。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;说到投资理财肯定少不了信用卡、基金、证券股票，当然还有前些年大火而现在已经被全部清退的P2P，我在P2P里损失了十多万，平台暴雷实然倒闭。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="信用卡" scheme="https://youya.org/tags/%E4%BF%A1%E7%94%A8%E5%8D%A1/"/>
    
    <category term="金融" scheme="https://youya.org/tags/%E9%87%91%E8%9E%8D/"/>
    
    <category term="股票" scheme="https://youya.org/tags/%E8%82%A1%E7%A5%A8/"/>
    
    <category term="基金" scheme="https://youya.org/tags/%E5%9F%BA%E9%87%91/"/>
    
    <category term="证券" scheme="https://youya.org/tags/%E8%AF%81%E5%88%B8/"/>
    
    <category term="理财" scheme="https://youya.org/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>联想 Yoga 14s 2021 锐龙版安装 Deepin 操作系统</title>
    <link href="https://youya.org/2020/12/20/yoga-14s-installs-deepin-os/"/>
    <id>https://youya.org/2020/12/20/yoga-14s-installs-deepin-os/</id>
    <published>2020-12-20T07:22:18.000Z</published>
    <updated>2021-04-29T00:51:49.161Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>从开始参加工作到现在一直都在用 Ubuntu 或 MacOS，从来没有用过 Windows，刚买的电脑上自带的是 Windows 系统，即使开启了 WSL 安装了 Ubuntu 之后，我依然不习惯使用 Windows，然后就考虑安装一个 Linux 系统了，我在 Ubuntu 和 Deepin 之间最终选择了 Deepin。</p><span id="more"></span><p>Deepin 可以说是最漂亮的 Linux 发行版，一系列自带的软件确实体验很棒，所谓的『重复造轮子』其实更像是把原始的木轮子改成现代化的橡胶轮子。</p><p>很久没折腾电脑系统了，估计接下来会不断的优化，一些我非常想要的功能还没有，我可能需要给 Deepin 提交 Patch 来添加我想要的功能。</p><p>在安装过程中遇到了几个坑，这里说一下：</p><h2 id="电脑不能引导U盘启动盘"><a href="#电脑不能引导U盘启动盘" class="headerlink" title="电脑不能引导U盘启动盘"></a>电脑不能引导U盘启动盘</h2><p>我尝试了不同的制作U盘启动盘的工具，每个工具制作的U盘启动盘都被我笔记本给忽略了，就像不存在一样。我也把 BIOS 里能改的东西全改了，期间重启了电脑无数次。</p><p>最终我发现问题出在 Windows 操作系统上面。BIOS 里的 Secure Boot 选项关闭后，当进入 Windows 后，这个选项感觉会被 Windows 再次修改回去，就算 BIOS 里还是关闭状态，但是依然不能 U 盘启动。</p><p>解决方法就是：<strong>每次启动电脑都进入 BIOS 里，先把 Secure Boot 打开，保存，再关闭，再重启</strong>，这样就能够引导U盘启动盘了。</p><blockquote><p>最终我选择了 Ventoy 作了启动盘制作工具，非常简洁小巧，顺便给其作者捐助了 50 元。</p></blockquote><h2 id="安装-Deepin-时卡在-Grub-界面"><a href="#安装-Deepin-时卡在-Grub-界面" class="headerlink" title="安装 Deepin 时卡在 Grub 界面"></a>安装 Deepin 时卡在 Grub 界面</h2><p>我尝试了安装 Deepin 20 和 Ubuntu 20.10，我发现前者不能安装而后者可以被正常安装。网上搜索了一下，发现将 Deepin ISO 镜像文件里的 grubx64.efi 替换为 Ubuntu ISO 里的就行了。</p><p>步骤就是解开两个 ISO 镜像文件，替换 Deepin ISO 里的 grubx64.efi，然后重新打包成 Bootable ISO：</p><pre><code class="hljs plain">apt install mkisofs syslinux-utilsmkisofs -o deepin-new.iso -b isolinux&#x2F;isolinux.bin -c isolinux&#x2F;boot.cat -no-emul-boot -boot-load-size 4 -boot-info-table -J -R -V &quot;Deepin Install&quot; .isohybrid deepin-new.iso</code></pre><blockquote><p>注意：安装完之后是进入不了系统的，这时还是需要用 LiveCD 将 grubx64.efi 替换掉才行。</p></blockquote><h2 id="升级系统内核"><a href="#升级系统内核" class="headerlink" title="升级系统内核"></a>升级系统内核</h2><p>Deepin 系统自带的内核一直都比较旧，对新硬件支持比较差，所以要安装新内核来获取更好的体验。</p><pre><code class="hljs plain">sudo echo &#39;deb http:&#x2F;&#x2F;deb.xanmod.org releases main&#39; &gt; &#x2F;etc&#x2F;apt&#x2F;sources.list.d&#x2F;xanmod-kernel.listwget -qO - https:&#x2F;&#x2F;dl.xanmod.org&#x2F;gpg.key | sudo apt-key add -sudo apt updatesudo apt install linux-xanmod</code></pre>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;从开始参加工作到现在一直都在用 Ubuntu 或 MacOS，从来没有用过 Windows，刚买的电脑上自带的是 Windows 系统，即使开启了 WSL 安装了 Ubuntu 之后，我依然不习惯使用 Windows，然后就考虑安装一个 Linux 系统了，我在 Ubuntu 和 Deepin 之间最终选择了 Deepin。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="linux" scheme="https://youya.org/tags/linux/"/>
    
    <category term="deepin" scheme="https://youya.org/tags/deepin/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>时代何其相似</title>
    <link href="https://youya.org/2020/08/26/similar-times/"/>
    <id>https://youya.org/2020/08/26/similar-times/</id>
    <published>2020-08-26T01:15:57.000Z</published>
    <updated>2021-04-29T00:51:49.161Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>农民给地主打工，然后打倒地主将土地分给农民，现在又回收农民土地归国有，土地在农民手里不到80年就又被收走了。</p><span id="more"></span><p>有钱人或村里的村长、村委书记承包土地，村里没有外出务工的给他们打工，这个不就是新时代的农民给『地主』打工么！？</p><blockquote><p>转：我都说现在依然是封建社会，公司越来越像庄园，打工仔被迫人身依附。更绝妙的是，以前庄园主还在乎自己的奴隶，毕竟是自己的私产，现在打工仔有点事，公司还能除之后快。</p></blockquote><p>以前是没自由，现在给你自己你也不敢去享受，毕竟身上的压着千斤担子，父母、子女都需要照顾，还要考虑自己老年的生活保障。</p><p>曾经想像中的每天早上喝杯牛奶、吃块面包、阅读一份报纸的生活压根不存在，晚上下班在城市角落溜达，周末去郊外游玩的生活也压根不存在。每天的工作把人压的喘不过气，晚上到家哪还有力气做其他事情，周末更是想好好休息一下去迎接下周的工作负担。</p><p>以前只要踏实肯干，过上小资生活还是挺容易的，阶级跨越凭借一代人的努力还是可以实现的。而现在想实现阶级跨越需要两代甚至三代人的努力。</p><p>社会财富越来越集中，全球各个国家都是这样，很多规则看似公平，但其实财富差距会让这些规则在真实生活中并不公平。</p><p>曾经的『三十年河东、三十年河西』早就不复存在了，社会逐渐走向稳定，阶级固化越来越严重，机会越来越少，需要有一套切实可行的方式来打破现有局面。历史上的朝代更替或社会动荡会创造一些机会，也许『三十年河东、三十年河西』正是出于此。</p><p>当然，现在的社会想要朝代更替或社会动荡是几乎不可能的了，这也不是最好的方式。这需要一波又一波的聪明人来想出方法来打破这种局面，但是聪明人本身却又不想打破这种局面，因为聪明人往往就是这种局面的获益者甚至缔造者。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;农民给地主打工，然后打倒地主将土地分给农民，现在又回收农民土地归国有，土地在农民手里不到80年就又被收走了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="感发" scheme="https://youya.org/tags/%E6%84%9F%E5%8F%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我目前使用的国内 Android 应用</title>
    <link href="https://youya.org/2020/06/13/the-android-domestic-apps/"/>
    <id>https://youya.org/2020/06/13/the-android-domestic-apps/</id>
    <published>2020-06-13T20:49:59.000Z</published>
    <updated>2021-04-29T00:51:49.161Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>三年前写过一篇关于我使用的优质 Android 应用的博客，今天回头看了一下，发现其中有不少应用我都已经不再使用了。Android 一直在进步，很多曾经需要借助于第三方应用才能实现的功能现在已经原生支持了。</p><span id="more"></span><p>无论是用国内手机厂商的系统还是原生系统，总会有些国内应用（又称国产毒瘤）是绕不开的，下面就说说我还在使用的国内应用吧，这些应用基本上算是刚需了。</p><ul><li>支付宝 这个基本是必备了，支付、基金理财、市民生活等等基本都是用支付宝完成，因为它冷启动速度快，相对不太毒瘤。但是有可能会被『大数据杀熟』。</li><li>淘宝 购物基本用淘宝了，最近两年用京东的时候不多，感觉淘宝天猫和京东的差距正在缩小，尤其是淘宝上可以买苏宁商城里的东西，苏宁快递还是相当快的。</li><li>京东 已经很少使用了，但是手机里一直都安装着。</li><li>百度地图 国内也就高德和百度两家了，但是综合比较起来我感觉还是百度地图更优秀一些，再一个原因就是我一直用百度地图，上面有不少收藏地点，不想轻易切换。</li><li>百度网盘 良心网盘，空间够大，备份速度够快，我主要备份手机相册里的图片，但是基本不用它来下载东西，只是备份。相册的首选还是 Google Photos，百度网盘只是个备胎。</li><li>微信 国内还真的是绕不开微信这个大毒瘤，主要用来社交，很少在上面进行支付等其他操作，<strong>社交应用很容易获取更多更全面的个人信息，然后进行大数据杀熟</strong>，所以要尽量少用微信的支付功能。</li><li>云闪付 这个主要用来还信用卡，还有就是统一银行卡之间的转账了，虽然各家银行给它的转账额度很少，但是对于我这个穷人来说已经够用了，偶尔乘公交、地铁还有羊毛可薅。</li><li>工商银行 工资卡，很少使用，大部分时候都是用云闪付。</li><li>富途牛牛 港美股交易，里面有几万港币，但是我很久都不操作一次。应用很棒，用来看股票行情不错。</li><li>海通证券 A 股交易。</li><li>随需安装的应用 基本不会长久在手机里放着，需要的时候安装一下，用完之后就卸载掉。</li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;三年前写过一篇关于我使用的优质 Android 应用的博客，今天回头看了一下，发现其中有不少应用我都已经不再使用了。Android 一直在进步，很多曾经需要借助于第三方应用才能实现的功能现在已经原生支持了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="Android" scheme="https://youya.org/tags/android/"/>
    
    <category term="Apps" scheme="https://youya.org/tags/apps/"/>
    
    <category term="基金" scheme="https://youya.org/tags/%E5%9F%BA%E9%87%91/"/>
    
    <category term="证券" scheme="https://youya.org/tags/%E8%AF%81%E5%88%B8/"/>
    
    <category term="理财" scheme="https://youya.org/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>由国内内容平台所想到的东西</title>
    <link href="https://youya.org/2020/04/23/thoughts-from-old-content-platform/"/>
    <id>https://youya.org/2020/04/23/thoughts-from-old-content-platform/</id>
    <published>2020-04-23T02:26:36.000Z</published>
    <updated>2021-04-29T00:51:49.161Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这两天在浏览我以前在国内平台上注册的账户，发现大部分已经不存在了，存在的那部分我又一一找回密码，然后删除掉上面的内容。时间久了，我就不想让别人这么容易找到我当初的内容了，很奇怪的想法。</p><span id="more"></span><p>国内的内容审查实在太严厉了，曾经的内容平台是多么的欣欣向荣啊，大家高谈阔论，想说什么就说什么，一呼百应。</p><p>没有现在的急功近利，没有所谓的付费阅读、知识付费等等，大家都是无私的贡献，是发自内心的交流。</p><p>可惜永远也回不到那个时代了，曾经的博友们现在大部分已经关站了，很多博友也已经联系不上了。我们也许早就忘了彼此。</p><p>我的博客也来来回回迁移了很多次，这周也最终找以前的内容全部删除了，从2008年到2016年，我写了很多的博客，包含各种各样的内容，但是我此时的内心深处是不希望别人看到我的这些内容的，所以我把这些博文都归档保存了。</p><p>说是互联网能永远的保留信息，但这也只是大家当初的一厢情愿罢了。每个时代都有每个时代的平台和工具，曾经比较大的内容平台现在也基本完蛋了，上面的内容也全部消失了。</p><p>接触互联网的这十几年来让我不再相信所谓的『永久保存』，也许每个时代在新旧平台、工具迭代时都需要将内容进行转移才能将内容保存。但是十年前你认为非常重要的内容，在十年后是否依然重要呢？你是否还有意愿去保存这些内容呢？</p><p>我很庆幸自己能生长在这个时代，能够见证信息时代的崛起，能够了解祖辈、父辈们无法了解的东西。</p><p>中国在这二十年间的发展真的是非常非常迅猛，人们的追求也在不断的变化，吸引人欲望的东西越来越多，大家都在努力向『钱』看齐，当初的理想和梦想也许早就忘的一干二净了。</p><p>读高中的时候，我的梦想就是能拥有一个数码相机和一个笔记本电脑，去走街串巷的拍拍照片，然后用电脑处理一下，最后发布到互联网上。如果不是近期的新冠肺炎疫情我可能根本想不起我还有一个这样的梦想。</p><p>在2016年之前我每天工作还有记录工作日志的习惯，每天都会记录自己都做了什么，也不知道怎么着就突然丢下了这个习惯，期间断断续续尝试几次来重拾这个习惯，但是总会忘记。我也发现自己越来越急功近利了，越来越没耐心了。</p><p>生活中的事情实在太多了，我现在连花三五千给自己买个电脑都要犹豫很久很久，而花两千块给儿子买平衡车却很爽快。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;这两天在浏览我以前在国内平台上注册的账户，发现大部分已经不存在了，存在的那部分我又一一找回密码，然后删除掉上面的内容。时间久了，我就不想让别人这么容易找到我当初的内容了，很奇怪的想法。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="Blog" scheme="https://youya.org/tags/blog/"/>
    
    <category term="Life" scheme="https://youya.org/tags/life/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>比较喜欢的动漫</title>
    <link href="https://youya.org/2020/02/01/favorite-comics/"/>
    <id>https://youya.org/2020/02/01/favorite-comics/</id>
    <published>2020-02-01T20:54:39.000Z</published>
    <updated>2021-04-29T00:51:49.161Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近几年非常喜欢看国内的动漫影视剧，一是因为国内制作水平上升了一大台阶，二是因为很多天马行空场面比较容易在动漫中模拟出来，三是因为不用看一众明星的脸了。</p><span id="more"></span><p>比较喜欢的有：</p><ul><li>秦时明月</li><li>天行九歌</li><li>武庚记</li><li>侠岚</li><li>画江湖之侠岚</li><li>画江湖之灵主</li><li>画江湖之不良人</li><li>画江湖之换世门生</li><li>斗罗大陆</li><li>斗破苍穹</li><li>武动乾坤</li><li>星辰变</li><li>雪鹰领主</li><li>斗魂卫之玄月奇缘</li><li>太乙仙魔录之灵飞纪</li><li>少年锦衣卫</li><li>少年歌行</li><li>四海鲸骑</li><li>魔道祖师</li></ul><p>其中《魔道祖师》是个二维水墨风格，剧情不错，但是画面太差，剧中人物穿上同一套衣服就像同一个人，希望接下来能制作三维动画。</p><p>而《武动乾坤》小说情节很给力，但是人物模型太垃圾，希望接下来换一家制作公司，好好设定一下人物模型。《斗破苍穹》就是在第二季换了制作公司，然后效果好了很多。</p><p>还有一些不错的，但是等一周也才等来三五分钟的画面实在让人爱不起来，这里就不写出来了。</p><p>后续有不错的动漫我会更新到这里的，不为别的就是记录一下。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;最近几年非常喜欢看国内的动漫影视剧，一是因为国内制作水平上升了一大台阶，二是因为很多天马行空场面比较容易在动漫中模拟出来，三是因为不用看一众明星的脸了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="Comics" scheme="https://youya.org/tags/comics/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>闲言碎语-2019</title>
    <link href="https://youya.org/2019/12/31/timeline/"/>
    <id>https://youya.org/2019/12/31/timeline/</id>
    <published>2019-12-31T16:01:01.000Z</published>
    <updated>2021-04-29T00:51:49.161Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>非常认同，周星驰的电影从 2000 年往后的都不好看，包含但不限于《少林足球》、《长江七号》、《功夫》等等，唯一的亮点算是塑造了一个包租婆的银幕形象，实在是找不出其他亮点。当然这部电影《新喜剧之王》我肯定不会去电影院看的。</p><span id="more"></span><p>社会娘炮化越来越严重了：迎男而上，强人锁男，男上加男，难为其男，知难而上，进退两男，男解男分，面有男色，心痒男忍，左右为男，换男见真情，好梦男成。</p><p>USB Type-C 这个东西我是越来越喜欢了，希望将来的接口都是这个标准接口。这会节省很多数据线资源。</p><p>一个农历新年就清楚了抖音的用户群体，村镇用户真心不少。希望抖音慢慢发展，完成农村包围城市，在国内能有一片天地。</p><p>手机里还有十几年没联系过的手机号，不知道该不该删除。</p><p>最终我还是选择了随波逐流，刚刚买了停车位15.8万全款，三分之二的钱是从信用卡里刷出来的，现在我也加入了卡奴的大军了。</p><p>银联云闪付支持工行信用卡账单查询了，以后查信用卡账单一个云闪付就够了。云闪付手握这么好的资源却办不成啥事。。。</p><p>island 支持恢复appops设置了，千呼万唤的功能终于出来了，现在还差island内外文件分享的功能，这个做出来之后就更好了。</p><p>今天总感觉心情比较舒畅，不知道咋回事，明明ETF赔钱了。</p><p>315 关于的银联闪付盗刷问题，其实压根不用担心什么，毕竟银联POS机这块可控性非常强，并且还是非实时清算，一旦发现盗刷可以马上阻止这笔记交易进行清算，通常拥有 POS 机的用户都算是有点资质的用户，不会因为一点小钱而走险去盗刷的。</p><p>两年半没骑行了，今天把车子气打满，出去骑行了一个多小时，感觉很不错，找回了当年的感觉。</p><p>从2012年开始追权力的游戏，今天终于结束了，这个应该是我追过的最长的一部电视剧。感慨还是有的，只是很多坑没填呢，希望能出一些番外篇把坑填满。</p><p>最近几个月都是早上五点左右醒来，晚上十一点以后睡觉，中午也不午休，我也比较奇怪我怎么扛得住。必须得做出改变了，先尝试早点睡觉，如果不可行， 那么就需要找医生看看了，再这样下去我觉得我会扛不住的。</p><p>今天参加一个同学的婚礼，从西安到泰安，第一次这么远的来参加婚礼，有点折腾，但是见到了好几个多年未见的同学，一起打勾级，玩到了凌晨，又和另一同学夜聊了两个小时。虽然两天时间比较紧张，也比较累，但是很充实。</p><p>同事关系本来就是那样，是我自己看的太重了。有些时候我不善于表达，但是很多事情我自认为做的到位。</p><p>最近几天一直在纠结 YAML 的格式，查了不少文档，最终感觉还是用下面的方式比较好些。</p><pre><code class="hljs plain">spec:- name: zhangsan  age: 15- name: lisi  age: 16status:  running: true</code></pre><p>可能是平时工作强度太大了吧，周末一点都不想看工作相关的东西，一点都不想看。但是周末时间又需要消耗掉，以前是追美剧，最近一年也没再追了，感觉没意思。这周一直在折腾翻墙的东西，深入了解了一下 shadowsocks plugin 和 v2ray ，以及他们的客户端。最后的结论是翻墙主要靠的还是靠国内连国外服务器的速度。</p><p>刚刚把招商银行的掌上生活应用给卸载了，上个月卸载了中信银行的动卡空间应用，以后尽量不用这两家银行了，商业银行套路太多，防不胜防。回归三大行（工行、中行、建行），无套路、无优惠，刷卡简单粗暴，这挺好，省得浪费时间和精力在所谓的“羊毛”上面。</p><p>今晚带娃出去玩，去肯德基吃了一顿，喝了杯咖啡，然后失眠了，每次喝咖啡都失眠，以后坚决不喝了。</p><p>很生动的一张图，富人越来越富，穷人越来越穷，将来希望能有种方式打破这个怪圈。“三十年河东，三十年河西”在现在这个社会变成了“三十年河东，三十年仍然是河东”，穷人很难出头了。（图片省略）</p><p>刚刚体验了一把支付宝的刷脸支付，确实牛逼，以后不怕手机没电了。</p><p>阅文集团是我买的第一支股票，也是第一次打新，可惜后来一直在跌，给我的教训不小，一共赔了一万五，现在全仓小米。</p><p>国内证券市场竞争确实太激烈了，现在有些证券厂商基本免费了，万分之0.5收费场内基金，还免双5，这个挺好，弄的我都不想支付宝定投了。</p><p>今天整理了一下，我发现的投资渠道有十数个了，感觉有点多，但是各个渠道又有各个渠道的用处，不想全放在一起。管理起来确实有点麻烦，钱是过不去的坎啊，身边比较有钱的人都投资房子了，像我这样资本不多的，只能找其他方式投资了。</p><p>回归信用卡的本质上来，注重用卡，而非玩卡。</p><p>把招商银行的银联实体信用卡注销，换成了银联电子卡，因为我以后不准备用招商银行了，留个实体卡还要关心年费的事情，麻烦。</p><p>时间过的挺快，娃刚学会走路时我心里还想：娃啥时能跑的很稳啊。而现在娃走路和跑路已经比较平稳了，摔倒的次数明显减少了很多。</p><p>昨天升级系统，结果丢失了数据，无奈最后重新刷了一下系统，所有东西从头来过。手机这东西还是买稳定可靠的好，下部手机大概率会是小米或 Google 的。</p><p>真是没有对比就没有伤害，之前一直觉得平安证券app不好用，用了海通证券app之后我才发现平安证券是真心好用啊。</p><p>准备把摩拜单车应用卸载了，用美团算了，美团功能还更多一些。以后美团也是手机里的必装应用之一了，应用越来越多了。</p><p>上周有三天都是骑电动车上下班，城市道路一直都在建设或修修补补，非机动车道基本是废的，被各种机动车、非机动车占道，或者道路中间有大坑过不去，总之想在非机动车道上骑行实在太难了。然后就有很多非机动车在机动车道上行驶，导致机动车不好行驶。总之就是各种不爽。</p><p>拥抱 Podman，我在自己的 VPS 上面已经把 Docker 卸载并安装上了 Podman，终于可以不用启动 Docker 的守护进程了，Docker 太笨重了，问题太多了。</p><p>百度地图越来越烂了，最近几次导航都不行。一直用百度地图，收藏了很多地点，也没法导出来。准备用一段时间高德地图时时，希望高德地图给力一点。</p><p>Podman 有个很重要的功能就是可以编排 Kubernetes Pod，这让我感觉很舒服，我自己的翻墙工具和网站就是由多个容器组成的，用 Pod 来启动是最好不过的了。</p><p>突然怀念十年前的 Web 2.0 时代了，很多牛人写独立博客，内容很具有阅读性，学习价值非常大，算是无私奉献吧。而现在很难获取到有价值的信息了，到处都是封闭，各种知识付费。</p><p>最近两天在 YouTube 上订阅了很多频道，以后打发无聊时间的好去处。</p><p>都忘记从啥时开始就不追美剧了，以前漫威和 DC 的好几个超级英雄电视剧我一直再追，后来越来越感觉没意思了，就没再追，现在压根不看美剧了，看的都是电影解说，快餐消费，直接看别人消化完的内容。</p><p>折腾了很久，终于把 Lofter 的内容迁移到了 Tumblr ，虽然不是完全迁移，但是大部分内容都迁移了，只是丢了一些图片，以后再也不敢把内容放在别的平台上了，太不靠谱了。</p><p>自己打脸了，我昨天没忍住办了个银联钻石和 Visa infinite 卡，原因是我还没这么高级别的卡，需要每个月刷 4 笔交易来免年费，以后有的折腾了。</p><p>公交车免费确实很方便，小县城也许只能给出这样的惠民政策了吧。</p><p>买的联通校园卡没法在老家用，因为老家没有联通4G信号，不得不又买了个移动流量卡，希望能用吧。</p><p>微信的恶意账号检测机制真垃圾，给家人注册俩号都被封了，现在没手机号了，家人手机用不了微信。</p><p>自从 Pixel 4 出来之后我对Google的信仰已经坍塌了，不对他抱有希望了。我喜欢用的是 Google 全家桶 + 小米钱包，现在已经不管是不是原生了，只要这俩东西能让我用的爽，并且续航可以，我就无所谓了。MIUI 在某种程度上说已经非常棒了。</p><p>刚刚删除了很多电话号码，有初中、高中和大学同学的，有工作后认识的人的，这些都是五年以上没联系过的人。我是个怀旧的人，一直不舍得删除这些人的联系方式，但是今天突然想清理一下通讯录了。</p><p>Redmi K20 Pro 模拟小区门禁卡已经成功，使用国内手机和系统的一个好处就是各种实用功能，并且还不用太折腾。</p><p>MIUI11+Google全家桶，体验其实还好，常用的那几个应用还是一样，基本没啥区别，防骚扰能力提升了一大截，应用停止状态也能收到消息提醒。</p><p>越来越喜欢小米手机和MIUI11了，以后我估计可能只会买小米手机了。</p><p>了却了一桩心事，媳妇的移动手机号终于转成联通了，下个月加到宽带家庭套餐里。</p><p>交大口腔医院（三甲）只有治病没有服务，瑞泰尔仓口腔医院的服务真心不错，只是没法报销，否则我就去他们这里治疗了。</p><p>自从用了 MIUI11 之后就一直在纠结非圆形图标的问题，已经不纠结了，反正我也不用 MIUI 自带的 Launcher ，什么图标都无所谓啦。</p><p>今天把博客转到了 Hugo 并且开启了 Dark Mode ，整体还挺满意的。从 Octopress 到 Hexo 再到 Hugo，一路折腾，这次之后估计不能再折腾了。</p><p>支付宝绝对是一大良心应用，这次更新去掉了存储权限，手机存储里干净了很多。</p><p>原本以为小米公交卡吸引力很大呢，等我用了小米手机之后才发现限制太多，比如：无法移卡或需要主动移卡，这个在手机丢失或坏掉的情况下公交卡就作废了，这个是我最不能接受的，当然这不是小米能决定的，毕竟这是公交公司的要求。现在京东和支付宝也出NFC交通卡了，目前是下发到华为钱包里，这个不需要预付费，用多少充多少，也许这个是趋势。京东目前是以押金的形式来做到这点的，阿里因为有花呗，所以我估计阿里会以花呗冻结额度这种方式来做到免预存。</p><p>本来想买个乐歌E3自动升降书桌，可我现在改变了主意，想自己找人给定制一个合金书桌架，然后再买个书桌面板。</p><p>最终买了个手摇升降式办公桌，大小刚合适，有两点不足：桌面材质不行厚度也不像卖家说的那么厚，升降到高点桌子不太稳。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;非常认同，周星驰的电影从 2000 年往后的都不好看，包含但不限于《少林足球》、《长江七号》、《功夫》等等，唯一的亮点算是塑造了一个包租婆的银幕形象，实在是找不出其他亮点。当然这部电影《新喜剧之王》我肯定不会去电影院看的。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="Timeline" scheme="https://youya.org/tags/timeline/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>近期的一些事情</title>
    <link href="https://youya.org/2019/12/08/recent-things/"/>
    <id>https://youya.org/2019/12/08/recent-things/</id>
    <published>2019-12-08T03:19:07.000Z</published>
    <updated>2021-04-29T00:51:49.161Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>刚刚把博客系统从 Hexo 换到了 Hugo ，最大的动力就是我非常喜欢 Hugo 的这个博客主题。然后顺便更新一下博客，写写最近的一些事情。</p><span id="more"></span><h2 id="关于博客"><a href="#关于博客" class="headerlink" title="关于博客"></a>关于博客</h2><p>昨天看到一个博友介绍 Hugo ，然后在他博客里看到了一个 Hugo 主题非常符合我的期望，然后我就将博客系统换成了 Hugo。从 2012 年切换到静态博客 Octopress 之后我就一直在使用 Octopress 的默认主题，就算后来切换成 Hexo 了，我也将 Octopress 的默认主题给迁移到了 Hexo 自用。</p><p>这个 Mainroad 主题很赞，我做了一些简单的修改并添加了暗色模式（Dark Mode），个人感觉良好。</p><h2 id="换了个新手机"><a href="#换了个新手机" class="headerlink" title="换了个新手机"></a>换了个新手机</h2><p>10 月底入手了个 Redmi K20 Pro 手机，将我的一加三给替换下来了。之前用过小米2手机，挺给力的，后来就信仰原生了，然后入手了个一加三，怎么说呢，入手时一加三是 Android 6.0 还挺原生的，从 Android 7.0 开始一加开启了魔改操作，越改越垃圾，氧OS系统问题太多，我最不能忍受的是双卡情况下有时手机不能上网，只能通过重启手机来解决，还有就是续航太垃圾。</p><p>看了 MIUI11 的发布会，感觉小米做的非常好，再加上 Redmi K20 Pro 的超高性价比，我就入手了。我拿到手机后先把 Google 全家桶和 Lawnchair Launcher 给安装上了，小米自带的大部分系统应用我基本都用 Google 全家桶替代了。使用这段时间感觉还不错：</p><ol><li>可以完美运行 Google 全家桶，使用 Google 的体验和原生没区别</li><li>小米电话、短信防骚扰能力是真强，能帮我屏蔽相当一部分垃圾电话、短信</li><li>小米钱包里的门禁卡模拟功能非常给力，一直在使用手机门禁卡</li><li>电池续航不错，一整天的使用没任何问题</li><li>各种国产毒瘤也能被收拾的服服帖帖，指纹支持更友好</li></ol><h2 id="移动转网到联通"><a href="#移动转网到联通" class="headerlink" title="移动转网到联通"></a>移动转网到联通</h2><p>我办理的联通宽带可以绑定三张手机卡，我媳妇用的移动号，我在八月份把她这个移动号过户到我名下了，就等着携号转网到来，这不携号转网刚开始我就将移动号转到联通了，然后关联到了宽带上面。携号转网这个政策真是好，可以降低每个月使用的电话费了。</p><p>最近在和联通沟通关于副卡收费的问题，之前办理宽带时说的是两个副卡免费，而联通在八月份修改了规则，添加副卡需要收取每月十块钱。最开始我觉得没什么也接受了，后来想到因为我办理这个宽带套餐时添加副卡是免费的，联通修改规则收取副卡月费应该属于违约行为，至少应该尽到告知用户的义务。问题反映到工信部了，但是联通依然坚持收费，我下一步准备反映到省市通信管理局，如果起诉到法院的成本不高的话，我准备去法院起诉一下，不能让联通太任性。</p><p>联通十多年老用户，一直在用联通，最开始是因为联通资费便宜，后来有个更给力的理由就是自由访问互联网（过墙）可以相对容易一些。不过，将来如果电信资费更给力的话，也许我就会转到电信去了，毕竟我对这个没什么信仰，能满足需求就好。</p><h2 id="关于工作"><a href="#关于工作" class="headerlink" title="关于工作"></a>关于工作</h2><p>最近一年因为公司对另一家公司的收购，我们的业务方向也改变了，很多事情的所有者都比较模糊，这些给我的工作中带来了很多麻烦，心情也不是很好。</p><p>现在过渡期应该算是过去了，接下来事情应该会有所好转，希望一切都好起来吧。对于公司，我还是挺心存感激的，老板们也挺不错的。</p><h2 id="投资理财"><a href="#投资理财" class="headerlink" title="投资理财"></a>投资理财</h2><p>2017 年开始认真的重视投资理财，这几年也学习了不少相关知识，也遇到了 P2P 暴雷，港美股暴跌，赔了不少钱。</p><p>我的心态还算可以吧，因为手里没钱，我最近都是小打小闹玩玩基金和 ETF ，虽然没赔但也没赚，就当是学习吧。</p><p>另外，我觉得在目前的社会大背景下，学习一些理财知识还是很有必要的，可以增加一下自己的抗风险能力。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;刚刚把博客系统从 Hexo 换到了 Hugo ，最大的动力就是我非常喜欢 Hugo 的这个博客主题。然后顺便更新一下博客，写写最近的一些事情。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="Blog" scheme="https://youya.org/tags/blog/"/>
    
    <category term="Android" scheme="https://youya.org/tags/android/"/>
    
    <category term="工作" scheme="https://youya.org/tags/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
    <category term="理财" scheme="https://youya.org/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2/"/>
    
    <category term="手机" scheme="https://youya.org/tags/%E6%89%8B%E6%9C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Podman - 一个 Docker 的替代软件</title>
    <link href="https://youya.org/2019/08/31/podman-is-a-good-docker-alternative/"/>
    <id>https://youya.org/2019/08/31/podman-is-a-good-docker-alternative/</id>
    <published>2019-08-31T10:19:14.000Z</published>
    <updated>2021-04-29T00:51:49.161Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Docker 将容器真正的带入大众视野，引领了容器化风潮，但是 Docker 本身作为一个容器引擎并没有太大的想像空间，毕竟单纯一个容器引擎对用户来说基本没什么用，毕竟用户把应用容器化之后还有很多事情要做，比如编排、扩缩容、访问控制、高可用等等。</p><span id="more"></span><p>Docker 其实也意识到这个问题了，所以一次公布了三个组件：Swarm, Machine 和 Compose ，但是很多公司对此并不太感冒，现在的赢家是 Kubernetes。究其原因我觉得是 Docker 虽然是开源的，但其实并不开放，用户害怕绑定到一家公司上面。Mesosphere 也是同样的情况。</p><p>以上是背景，最终也导致了 Docker 里加入的内容越来越多：将其作为一个容器编排工具（Kubernetes）的容器引擎吧，有太多没用的东西，像 Docker network, volume 等等东西容器编排工具其实并不用，因为编排工具有自己的网络和存储。将其作为一个人个开发工具吧，里面的一些像 Docker service 这种东西也基本没什么用。总的来说就是 Docker 在两边都不讨好，更别说很多让人摸不着头脑的 Bug 了，使用的越多会遇到越多的奇怪的 Bug。</p><p>Docker 最让我无语的设计就是所有操作都是 守护进程来做的，这个确实有一定的好处，但是也带来了很多不便，比如从私有仓库拉取镜像，要信任这个私有仓库的话需要修改守护进程的配置文件、重启守护进程之后才可以，比如要加个代理也需要重启守护进程，这个操作非常麻烦。</p><p>我从 2014 年开始使用 Docker，对其真是又爱又恨，但是随着越来越多的容器引擎出现，Docker 慢慢的也就变成了一个备胎。作为 Kubernetes 最成功的发行版，OpenShift 从 4.1 开始已经默认使用 CRI-O 作为其容器引擎了，而 RedHat 在 2018 年也发布了 Podman(Pod Manager) 套件，兼容 Docker 的大部分命令。</p><p>Podman 和 Docker 最主要的区别是 Podman 没有笨重的服务端，并且使用 Kubernetes 的 Pod 作为其单机编排标准，光这两项就已经甩开 Docker 两条大街了。当然 Podman 也有个小小的缺点就是需要借助于 Systemd 才能让容器在机器重启时跟随系统启动，没有 Docker 方便，但是有些人喜欢这种方式有些人不喜欢，作为用户我是不关心怎样跟随系统启动，只要方便就行，显然 Podman 并没有 Docker 方便。</p><p>Docker 使用的是其开发的 Compose 来编排多个容器，我对 Compose 不了解，所以就不说它与 Kubernetes Pod 格式的优缺点了，但是我要说的是 Kubernetes 已经是事实上的容器编排标准了，Kubernetes Pod 也被越来越多的人所接受，从这一点上来说 Kubernetes Pod 才是未来。</p><p>说说上手使用，我之前写过一篇文章说怎样<a href="https://youya.org/2017/12/03/docker-nginx-mysql-php/">用 Docker 来部署 PHP + MySQL 的站点</a>，这种方式虽然比传统部署方式简单但是也有非常明显的缺点：当主容器重启后，其他容器就与主容器『失联』了，要挨个重启一下其他容器才行。</p><p>Podman 的 Pod 编排方式提供了一个更简单、更理想的部署方式，一个 YAML 文件搞定，能避免 Docker 中的问题，还是同样的例子：部署一个 Nginx + PHP + MySQL/MariaDB 的站点，WordPress 就是这样的站点。假设下面就是你的站点目录结构：</p><pre><code class="hljs plain">&#x2F;var&#x2F;www&#x2F;html&#x2F;wordpress|-- nginx    |-- mysite.conf&#96;-- source-dir</code></pre><p>其中 mysite.conf 内容大致如下：</p><pre><code class="hljs plain">server &#123;    listen 80 default_server;    listen [::]:80 default_server;    server_name mysite.com www.mysite.com;    proxy_connect_timeout 4;    proxy_read_timeout 300;    proxy_send_timeout 300;    index  index.php index.html index.htm;    location &#x2F; &#123;        root &#x2F;var&#x2F;www&#x2F;html&#x2F;wordpress&#x2F;source-dir;        try_files $uri $uri&#x2F; &#x2F;index.php?$query_string;    &#125;    location ~ \.php$ &#123;        root           &#x2F;var&#x2F;www&#x2F;html&#x2F;wordpress&#x2F;source-dir;        fastcgi_pass   127.0.0.1:9000;        fastcgi_index  index.php;        fastcgi_param  SCRIPT_FILENAME  &#x2F;var&#x2F;www&#x2F;html&#x2F;wordpress&#x2F;source-dir$fastcgi_script_name;        include        fastcgi_params;    &#125;&#125;</code></pre><p>其中 nginx 目录存放的是 Nginx 配置文件，source-dir 目录是你站点的源码目录，下面就是一个标准的 Kubernetes Pod YAML 文件，大致意思是将本机的<code>/var/lib/mysql</code>与容器里的<code>/var/lib/mysql</code>，本机的<code>/var/www/html/wordpress/nginx</code>与容器里的<code>/etc/nginx/conf.d</code>，本机的<code>/var/www/html/wordpress/source-dir</code>与容器里的<code>/var/www/html/wordpress/source-dir</code>做映射。</p><pre><code class="hljs plain">---apiVersion: v1kind: Podmetadata:  labels:    app: wordpress  name: wordpressspec:  hostname: wordpress  containers:  - name: nginx    image: docker.io&#x2F;siji&#x2F;nginx:latest    ports:    - containerPort: 80      hostPort: 80      protocol: TCP    - containerPort: 443      hostPort: 443      protocol: TCP    resources: &#123;&#125;    securityContext:      allowPrivilegeEscalation: true      capabilities: &#123;&#125;      privileged: false      readOnlyRootFilesystem: false    volumeMounts:    - name: nginx-conf      mountPath: &#x2F;etc&#x2F;nginx&#x2F;conf.d    - name: nginx-data      mountPath: &#x2F;var&#x2F;www&#x2F;html&#x2F;wordpress&#x2F;source-dir  - name: mariadb    image: docker.io&#x2F;siji&#x2F;mariadb:10.3    env:    - name: MYSQL_ROOT_PASSWORD      value: 123456    resources: &#123;&#125;    securityContext:      allowPrivilegeEscalation: true      capabilities: &#123;&#125;      privileged: false      readOnlyRootFilesystem: false    volumeMounts:    - name: mariadb-data      mountPath: &#x2F;var&#x2F;lib&#x2F;mysql  - name: php-fpm    image: docker.io&#x2F;siji&#x2F;php:7-fpm    resources: &#123;&#125;    securityContext:      allowPrivilegeEscalation: true      capabilities: &#123;&#125;      privileged: false      readOnlyRootFilesystem: false    volumeMounts:    - name: nginx-data      mountPath: &#x2F;var&#x2F;www&#x2F;html&#x2F;wordpress&#x2F;source-dir  volumes:  - name: nginx-conf    hostPath:      path: &#x2F;var&#x2F;www&#x2F;html&#x2F;wordpress&#x2F;nginx      type: DirectoryOrCreate  - name: nginx-data    hostPath:      path: &#x2F;var&#x2F;www&#x2F;html&#x2F;wordpress&#x2F;source-dir      type: DirectoryOrCreate  - name: mariadb-data    hostPath:      path: &#x2F;var&#x2F;lib&#x2F;mysql      type: DirectoryOrCreatestatus: &#123;&#125;</code></pre><p>保存这个文件为<code>mysite.yaml</code>之后运行如下命令<code>podman play kube mysite.yaml</code>，然后你的 WordPress 博客就起动好了。</p><p>用 Podman 这种方式备份与恢复站点非常容易方便，日常使用也可以，我使用 Podman 有两个多月了，没遇到性能问题及 Bug ，倒是遇到了一些缺少的功能，毕竟 Podman 还太年轻，功能也在不断的完善。</p><p>作为 Docker 的替代方案，我觉得 Podman 完全可以。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;Docker 将容器真正的带入大众视野，引领了容器化风潮，但是 Docker 本身作为一个容器引擎并没有太大的想像空间，毕竟单纯一个容器引擎对用户来说基本没什么用，毕竟用户把应用容器化之后还有很多事情要做，比如编排、扩缩容、访问控制、高可用等等。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="Docker" scheme="https://youya.org/tags/docker/"/>
    
    <category term="Podman" scheme="https://youya.org/tags/podman/"/>
    
    <category term="Kubernetes" scheme="https://youya.org/tags/kubernetes/"/>
    
    <category term="容器" scheme="https://youya.org/tags/%E5%AE%B9%E5%99%A8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>博客</title>
    <link href="https://youya.org/2019/08/25/blog/"/>
    <id>https://youya.org/2019/08/25/blog/</id>
    <published>2019-08-25T06:56:44.000Z</published>
    <updated>2021-04-29T00:51:49.161Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>回顾了一下，发现我写博客有十一年了。</p><p>参加工作之后博客更频率基本一年也没几篇了，参加工作的第二年（2012）的一天，我发现我的 WordPress 博客被挂马了，然后我就将博客系统换成了静态博客系统 OctoPress 并托管在了 GitHub 上。</p><span id="more"></span><p>持续了一段时间后我又迁移到了 Hexo 至今，但是我今天居然又想迁到 Hugo ，爱折腾的习惯一直没变。其实我已经用 GitLab 自动托管了这个博客，自己只需要写 Markdown 内容，然后 GitLab CI 会自动将其发布到博客，这已经非常简单了。</p><p>其实我对目前的博客系统挺满意的，内容放在了 Git 仓库中并且完全由我自己掌控，抵御风险能力非常强，完全不用担心平台停止服务或其他不可抗力影响。</p><p>我心里始终有个需求一直没能得到满足，那就是我还需要一个书写闲言碎语的地方，用过一段时间 Lofter 感觉很不错，后来 Lofter 内容逐渐年轻化，越来越不符合我的味口，最终在 Lofter 不再支持自定义域名之后我离开了 Lofter ，可惜内容还留在上面。</p><p>接着我就开始使用 Tumblr 了，整体体验还不错，发封邮件给指定邮箱，然后就能将内容发布到 Tumblr 了，我觉得这个功能很不错，可惜后来 Tumblr 也不提供这个功能了，我也不再使用 Tumblr 了。</p><p>现在我最常用的应用就是 Telegram 了，所以我就创建了一个 Telegram Channel ，然后把闲言碎语都更新在了那里，但是我觉得这个还是有风险的，毕竟内容没有掌握在自己手里，哪天说停摆就停摆了。</p><p>所以我非常需要一个书写闲言碎语的地方，内容要完全可控，发布要足够简单，闲言碎语要放在我自己的域名下面。</p><p>博客这东西在这个快节奏的时代实在是太笨重了，利用碎片时间来写博客基本不现实。</p><p>十多年走过来，一批又一批的博客倒下，一批又一批的新博客起来，即使很多没倒下的博客也其实差不多和我博客一样处在半死不活状态，很少更新。</p><p>生活节奏加快，生活压力加大，每个人都在为自己的未来努力奋斗，利益驱动一切，很少有人能像十年前那样认真写内容却不求回报了，之前基本就是在博客上挂个 Google 广告，每月获得一些广告费。</p><p>现在到处都是所谓的知识付费，如果付费真能学到知识也行，然后事实却与期待有相当的差距，很多人付费了却没得到多久有用的东西，说白了就是付费被洗脑。</p><p>还有个不更新博客的原因是也没太多东西可写了，内容平台都被大平台垄断了，技术革新也实在太快了，博客内容时效性太短，辛苦写出来的东西也许过三个月就不适用了，这也是导致博客更新频率低的原因。</p><p>写写自己的生活感悟吧，又因为自己每天都在苦逼的生活，哪有什么时间来感悟生活啊，下班回家都晚上七点多了，在家里吃个饭，看看工作邮件、参加个工作会议，然后一晃就十点了，哪来的时间享受生活啊。</p><p>白天上班，晚上和老外开会，不开会的时候还要去学习一些工作中用到的知识，工作中用到的东西更新实在太快，得去不停的学习才能保证不被落下，导致的结果就是自己的业余时间被无情的压榨了。</p><p>周末在家洗洗衣服，打扫打扫卫生，做做饭，然后一天就过去了，生活是真的累。</p><p>写着写着就跑题了，就这样吧。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;回顾了一下，发现我写博客有十一年了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参加工作之后博客更频率基本一年也没几篇了，参加工作的第二年（2012）的一天，我发现我的 WordPress 博客被挂马了，然后我就将博客系统换成了静态博客系统 OctoPress 并托管在了 GitHub 上。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="Blog" scheme="https://youya.org/tags/blog/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
